<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>
	<!-- CS Nosorogs -->
	<string id="csky_nosorogmk1_outfit_name">
		<text>ЧН-6 Носорог</text>
	</string>
	<string id="csky_nosorogmk1_outfit_desc">
		<text>
		%c[ui_gray_1]Один из "небольших" проектов Новикова. Ветераны Чистого Неба выразили обеспокоенность по поводу появления новых моделей экзоскелетов у более обеспеченных группировок. Хотя и нет поводов для агрессии со стороны Долга или Свободы, ветеранам не давала покоя мысль о нападении отрядов беспринципных наёмников или спецназа ВСУ, облачённых в Носороги. Или, что ещё хуже, фанатиков Монолита, в конце концов прорвавшихся через Барьер.\n
		С помощью контактов на стороне наёмников техник получил необходимые ресурсы и приступил к созданию ответа Чистого Неба на эту угрозу. Быть последним в гонке вооружений имеет и свои преимущества: возможность учиться на чужих ошибках и достижениях. Данная броня доступна только самым верным членам группировки.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="csky_nosorog_storm_outfit_name">
		<text>ЧН-6А "Гроза"</text>
	</string>
	<string id="csky_nosorog_storm_outfit_desc">
		<text>
		%c[ui_gray_1]Даже с учётом научных целей Чистое Небо остаётся военизированной группировкой, и ЧН-6а "Гроза" приносит врагам всю ту боль и гнев, которую чистонебовцы испытали во время их катастрофического похода. Эта броня доверяется ветеранам для уничтожения укреплённых аванпостов и охраны научных экспедиций или отрядов экстренной помощи на севере Зоны.\n
		Засчёт использования силы артефактов Чн-6а обладает повышенной защитой против стрелкового оружия и улучшенной мобильностью, имея при этом дополнительный слот на поясе. Это позволяет носителю быстро сократить дистанцию и обрушить всю огневую мощь на противника без значительных потерь других характеристик брони, адаптируясь к любой ситуации. Распалата за такую мощь - повышенная дороговизна и ресурсоёмкость в сравнении с другими Носорогами, что усложняет перемещение далеко от базы без отряда или научной команды, способных разделить вес припасов.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="csky_nosorog_hurricane_outfit_name">
		<text>ЧН-6Б "Ураган"</text>
	</string>
	<string id="csky_nosorog_hurricane_outfit_desc">
		<text>
		%c[ui_gray_1]ЧН-6Б "Ураган" создавался как последний рубеж обороны Чистого Неба, и обладает значительно улучшенной защитой и грузоподъёмностью в сравнении с другими моделями. Это делает "Ураган" существенно более медленным и ресурсоёмким, ограничивая его применение операциями вблизи базы и требуя отряда поддержки для компенсации дальности действия и скорости. Но носитель этого Носорога может пережить любого собрата в битве и нести достаточно боеприпасов для возвращения всей причинённой боли обратно обидчику, гарантируя что никто никогда не проникнет на скрытую базу Чистого Неба.\n
		Использовав меньше фрагментов артефактов чем в ЧН-6А, Новиков всё равно гордо заявляет, что носитель мог бы составить конкуренцию в рукопашной даже псевдогиганту. Пока никто не изъявил желания проверить это, и, к счастью, столь опасные мутанты не были замечены на юге Зоны.\n \n
		</text>
	</string>

	<!-- Eco nosorogs -->
	<string id="ecolog_nosorog_outfit_name">
		<text>Носорог учёных НОИГИ</text>
	</string>
	<string id="ecolog_nosorog_outfit_desc">
		<text>
		%c[ui_gray_1]Официальная версия военного Носорога, изначально предназначенная для военсталов, которая теперь используется доверенными защитниками учёных. Данный экзоскелет был создан указом правительства для помощи учёным в их экспедицях и исследованиях, неся цель предоставить учёным нечто большее, чем просто военную экипировку. Несмотря на "серый" найм сталкеров в охрану экспедиций, надлежащая личная защита необходима всем, кто встречается лицом к лицу с опасностями Зоны.\n
		Несмотря на менее впечатляющие показатели баллистической защиты в сравнении с другими Носорогами, этот костюм стремится обеспечить адекватный уровень защиты от всех видов повреждений, делая упор на аномальную защиту и защиту от разрыва.\n
		Из-за проблем с поставками первые образцы экзоскелетов прибыли в чистом белом цвете. Члены Научно-Оперативной Исследовательской Группы "Искра" (НОИГИ) пожаловались на то, что они выглядят как санитары скорой помощи, и запросили костюмы с зелёной цветовой схемой, которая одинаково полезна как в бою, так и в наблюдении за фауной Зоны.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="ecolog_nosorog_turtle_outfit_name">
		<text>Носорог "Черепаха" НОИГИ</text>
	</string>
	<string id="ecolog_nosorog_turtle_outfit_desc">
		<text>
		%c[ui_gray_1]Результат тесного сотрудничества Министерства науки и Чистого Неба. Новиков человек чести, и не забыл того, что учёные дали ему убежище в бункере на Юпитере. Так что никого не удивило, что к тихой зависти других группировок он в первую очередь помог именно учёным разработать их собственный усовершенствованный Носорог.\n
		Данный экзоскелет менее бронирован в сравнении с аналогами, так как все усилия были положены на то, чтобы охрана экспедиции могла в любых уловиях сопровождать светлые умы во время их исследований, будь то максимально возможное продвижение вглубь аномальных зон (хотя специализированные научные костюмы всё равно лучше "Черепахи" в этом аспекте) или отражение атак мутантов. По настоянию Тополя, лидера группы "Искра", в броню был встроен пси-шлем, который теперь считается величайшим достоинством этого костюма. Учёные с охранником в такой броне должны чувствовать себя намного увереннее в случае атаки контролёра.\n \n
		</text>
	</string>

	<!-- Merc nosorog -->
	<string id="merc_nosorog_hatchet_outfit_name">
		<text>Носорог наёмников "Тесак"</text>
	</string>
	<string id="merc_nosorog_hatchet_outfit_desc">
		<text>
		%c[ui_gray_1]В отличие от других модификаций снаряжения наёмников, данный экзоскелет попал в группировку окольным путём с помощью Чистого Неба. Во время своего пребывания в бункере на Юпитере Новиков познакомился с Тесаком, отряд которого охранял бункер. Дружелюбность Тесака позволила ему заслужить доверие техника Чистого Неба. Новиков, уже занявшись обслуживанием экзоскелета наёмника, решил добавить улучшения, подходящие для большинства боевых ситуаций.\n
		Когда Душман начал силой объединять различные отряды наёмников под своим командованием, Тесак, обеспокоенный положением вещей, снова ушёл вместе со своим отрядом работать на учёных. Но несколько членов отряда забрали информацию об уникальном экзоскелете и предложили её Душману в надежде на сделку. Новиков, вернувшись на базу Чистого Неба, отмахнулся от извинений раздосадованного Тесака. Утечки каких-либо значительных секретов не произошло, и напротив, эта ситуация только увеличила интерес техника к созданию более совершенных моделей экзоскелетов.\n \n
		</text>
	</string>
	
</string_table>