<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Names -->
	<!-- Clear Sky - Anatoly and his boys -->
	<string id="csnosorog_guard_anatoly">
		<text>Анатолий Грицаенко</text>
	</string>
	<!-- Kazymyr -->
	<string id="csnosorog_guard_kazymyr">
		<text>Казимир Власюк</text>
	</string>
	<!-- Stefan -->
	<string id="csnosorog_guard_stefan">
		<text>Стефан Омельчук</text>
	</string>
	<!-- Petro -->
	<string id="csnosorog_guard_petro">
		<text>Пётр Гриценко</text>
	</string>
	<!-- Nina -->
	<string id="csnosorog_guard_nina">
		<text>Нина Палий</text>
	</string>
	<!-- Nina's Mosin -->
	<string id="st_wpn_mosin_nina">
		<text>Nina's Mosin</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin_nina_descr">
		<text>An old Mosin Nagant rifle. Both wood and metal are obviously well cared and maintained despite the old signs of tear and wear, marking this not only as an old memento but a very real relic with some history. The more practical upgrades done to improve its performance are also clear to anyone to see, but the craftmanship is excellent.
		</text>
	</string>
	
	<!-- Mercenaries - Hatchet and his team -->
	<string id="yan_merc_goblin">
		<text>Гоблин</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_mower">
		<text>Косарь</text>
	</string>
	
	<!-- Ecologists - Topol and his Iskra team -->
	<string id="ecolog_iskra_topol">
		<text>Тополь</text>
	</string>
	<string id="ecolog_iskra_mace">
		<text>Булава</text>
	</string>
	<string id="ecolog_iskra_snake">
		<text>Змей</text>
	</string>
	<string id="ecolog_iskra_spirit">
		<text>Дух</text>
	</string>
	<string id="ecolog_iskra_marshal">
		<text>Маршал</text>
	</string>

<!-- Dialog -->
<!-- Minder's call -->
	<string id="csnosorog_guard_rookie_minder_initialize">
		<text>Внимание, всем желающим на тренировку Анатолия подойти ко мне, и двигаем!</text>
	</string>

<!-- Anatoly's introduction -->
	<string id="csnosorog_guard_anatoly_ask_story_0">
		<text>
		Извини за вопрос, но это просто невероятно крутой экзоскелет. Где ты, черт возьми, его достал? Он отличается от всего, что у нас есть... даже камуфляж выглядит немного иначе! Похоже на заказную работу. Это действительно невероятно!
		</text>
	</string>
	
	<string id="csnosorog_guard_anatoly_ask_story_1">
		<text>Хах! Ты не первый, кто это спрашивает. Да, в некотором смысле это заказная работа. Новиков сделал, ты же его знаешь? Это который техник Чистого Неба, понимаешь? Ладно, он называет этот костюм ЧН-6Б "Ураган". Название подходящее, отвечаю. Это просто чертов зверь! По крайней мере он заставляет меня чувствовать себя им, хах! Это модифицированный Носорог, и не обманывайся его внешним видом! Эта махина весит больше, чем ты думаешь. Немного неудобный, но это справедливая цена за все те примочки, которыми он обладает. Модель ЧН-6А, или же "Гроза", наверное лучше моей. Там часть брони сняли в угоду скорости и намного шире использовали фрагменты артефактов.\n \n Я больше охотник на мутантов, чем яйцеголовый, поэтому решил не перебарщивать с артефактами во время испытания костюмов. Но! Я все равно ношу на себе столько брони, что могу пожалуй считаться самым защищённым человеком в Зоне! Наверное из-за этого Чистое Небо и дало мне задание возглавить основной патруль, он же "мобильный учебный лагерь", как я люблю его называть. Хех.</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_anatoly_ask_story_2">
		<text>Твой стиль общения отличается от других членов Чистого Неба.</text>
	</string>
	
	<string id="csnosorog_guard_anatoly_ask_story_3">
		<text>Блять... моя дикция что-ли так сильно пострадала? Что ж, раньше я был долговцем. Старший сержант Анатолий Грицаенко к вашим услугам. С этого момента называй меня товарищем... хах! Шучу. Прежде чем ты спросишь, нет, меня не выгнали из Долга. Я со своим отрядом попал в передрягу, и отряд чистонебовцев спас наши жопы. Это было уже после злополучного похода на ЧАЭС, если что.\n \n
		Было немного неловко от того, кто спас наши задницы, поэтому я поговорил с генералом Ворониным. Чистое Небо и Долг не во всём сходятся мнениями, но в целом соседи могли быть и похуже. Я взял свои пожитки, и уже скоро я стоял у двери Холода с предложением помочь в меру возможностей. Теперь я здесь главный человек по борьбе с болотными вредителями и по совместительству инструктор для всех тех распиздяев, которых мне присылают сверху, ха!\n \n
		Эх, это конечно не такой строгий костюм, как у Долга, но тоже сойдёт. Знал ты или нет, но Чистое Небо похоже привлекает людей с головами на плечах; ветераны и даже яйцеголовые надёжны и знают как выжить на Болотах как никто другой; Болота сами по себе неплохая местность для тренировок, и похоже что всё, чему мы учим парней откладывается у них в головах достаточно долго, чтобы помочь прожить им подольше. Даже так далеко на Юге Зона иногда забирает даже тренированных сталкеров, не то что новичков, с которыми мне приходится работать.</text>
	</string>
	
	<string id="csnosorog_guard_anatoly_ask_story_4">		
		<text>Не предпочёл ли бы ты более... так скажем, активную работу? Особенно в такой броне! Насколько я знаю о Долге, ваши люди достаточно агрессивны.</text>
	</string>
	
	<string id="csnosorog_guard_anatoly_ask_story_5">
		<text>Агрессивные? Это больше менталитет "начеку всегда и везде", и на самом деле, это необходимость в Зоне. Хотя я предполагаю, как мы могли получить такую репутацию, но мне нравится думать что мы не такие безрассудные как другие, особенно как обдолбыши из Свободы. Помни, мы очень ценим дисциплину.\n \n
		Ладно, отвечая на твой вопрос, у меня есть несколько причин на это. Во-первых, я уже староват для того, чтоб сувать свой нос куда попало, особенно без разработанного плана. Во-вторых, шарясь по округе довольно проблематично получить информацию от посыльного, если Воронин пришлёт его сюда, верно? И в конце концов мне просто нравится тренировать пацанов, это то, что у меня хорошо получается. Если это то, чем я могу помочь больше всего, то я с удовольствием буду заниматься этим и дальше.\n \n
		И да, броня настолько тяжелая, что сервомоторы высасывают заряд батарей быстрее, чем воронка засасывает тушкана. Это не так страшно когда всё спокойно, но я не могу позволить себе отвлекаться в случае какого-нибудь пиздеца. И батареи здоровенные. Мы носим несколько запасных во время патрулирования; эти жестянки очень хорошо помогают тренировать выносливость. В отличие от обычных экзоскелетов и других Носорогов, большие расстояния не для этой модели, поэтому мы вынуждены регулярно заходить на базу за новой партией батарей. Поверь мне, это не так скучно, как звучит. На самом деле из-за этого я всегда нахожусь рядом с базой и могу вовремя оказать огневую поддержку. Такого ещё не случилось, но эти грёбаные дебилы из Ренегатов продолжают пробовать. Не могу представить, что старая охрана сделала с этими недоразвитыми, что они стали настолько одержимыми...</text>
	</string>
	
	<string id="csnosorog_guard_anatoly_ask_story_6">
		<text>Вау, я не ожидал такой истории, когда впервые заприметил тебя. Похлже что ты уже неплохо здесь обжился! Перейти из Долга с такой адреналиновой жизнью к такой спокойной службе здесь в качестве сталкера Чистого Неба... Мне интерсено, ты скучаешь по Долгу?</text>
	</string>
	
	<string id="csnosorog_guard_anatoly_ask_story_7">
		<text>Конечно скучаю. И по людям, которых я могу считать своими братьями, и по связи, которая нас объединяет. Наши огни в сердцах сияют как один, рожденный в пламени и страданиях битв. Но тут тоже мои парни, я собственноручно помог им созреть; и их исследования помогают всем так же, как помогают исследования учёных из министерства.\n \n
		В любом случае, я не брошу сових парней. Тоска по тому, частью чего ты когда-то был, неизбежна - это часть жизни. А жизнь всегда приносит изменения, и ты должен изменяться в ответ, если не хочешь поехать кукухой; Зона требует так или иначе требует изменений на каждом шагу, и я смирился с этим. Вступить в Чистое Небо было моим выбором, но я стараюсь не думать об этом как об уходе из Долга, а как о наведении мостов сотрудничества. Нам на самом деле не хватает побольше такого здесь, не правда ли?\n \n
		Кстати, мы группа большая, но можем взять ещё одного, если ты заинтересован. Ты всегда найдёшь меня с подопечными здесь, так что дай знать если захочешь когда-нибудь поучавствовать в тренировках. Будь аккуратен, и не исчезни в Зоне. Удачной охоты, сталкер! </text>
	</string>
	
	<string id="csnosorog_guard_anatoly_ask_story_8">
		<text>И тебе, сержант. Успехов в тренировках. Было приятно поболтать с тобой. До встречи, когда наши пути вновь пересекутся. Прощай.</text>
	</string>



<!-- Hatchet's introduction -->
	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_0">
		<text>
		Ты главный здешней охраны? Я видел зольдов в бункере, но вы на них не похожи.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_1">
		<text>
		Верно, мы наёмники. Меня зовут Тесак, и ты увидишь моих людей на постах вокруг бункера, обеспечивающих безопасность яйцеголовых из министерства. Некоторые из них могут за себя постоять, как тот же профессор Круглов, который клал на все опасности и ходит один, но тут всё может пойти к чертям в один момент. Что-то в лаборатории на фабрике может привлечь мутантов, или ещё чего похуже случится. \n \n
		Ты также можешь встретить наёмников у бункера возле Юпитера, сопровождающих эскпедиции куда необходимо, просто обеспечивая безопасность там, где правительство не может. Сделай мне одолжение, не трогай их, ладно? Они не самые вежливые люди и разговору предпочитают автоматные очереди, но попытайся сохранить подобие мира в Зоне.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_2">
		<text>
		Твои люди?.. Ты не вместе с остальными наёмниками?
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_3">
		<text>
		Чёрт, это просто охрененный вопрос, парень. Ты же здесь недавно, правда? Ага, я вижу зелень в тебе, не пытайся это скрыть. Не переживай, я не скажу твоей маме что ты бегаешь тут по Зоне...\n \n 
		Хмм, пока всё спокойно, так что могу уделить тебе минутку. Так вот, может ты слышал что в начале десятилетия наёмники были просто кучей никак не связанных между собой отрядов. Все здесь примерно по одной причине. Слишком буйные для работы на Большой Земле, обещания хорошего заработка, беззаконие... Честно говоря, мало найдётся наёмников, не совершивших что-то незаконное, я не исключение. Но все в то же время разные. Хог с его группой были воинственны, но с ними можно было поговорить, не боясь лишиться головы. Или вот например Шрам; профессионал в своём деле, но довольно странный, наверное потому и работал один в качестве проводника. Но были и настоящие твари, тот же Волкодав, псих ебучий... 
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_4">
		<text>Полагаю жалко его не было.</text>
	</string>
		
	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_5">
		<text>Я уверен что ублюдок заигрывал со своими фантазиями о следующем убийстве. Я тоже не мальчик из церковного хора, признаю, но я не играю с едой. Взгляд на цели, используй пули и мозг вместо своего хера, сделай всё быстро и, в худшем случае, я и все остальные просто оставим друг друга в покое. </text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_6">
		<text>Вполне разумно для наёмного убийцы.</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_7">
		<text>
		Хах, я слышал намного менее дипломатичные слова до этого. Мне не нравится каждый день оглядываться назад. Я приехал из Армении просто в поисках работы. В этой профессии нужно быть готовым оказаться под прицелом, но это не повод делать так, чтобы вся Зона была против тебя. Или уже возраст берёт своё. Не так важно.\n \n
		Я со своей группой был лишь шестерйнкой в группе Шакала. У человека были связи, сделки и всякие ноу-хау. Так что многие из нас примкнули к нему. Не то чтобы кто-то питал иллюзии о его ангельском происхождении или что-то в этом духе. Но потом случается интересная ситуация. В один день посреди задания мы с отрядом оказываемся в тупике на Затоне без провизии и союзников вокруг. И тут приходит один сталкер и делится едой. Держится так, что легко можно предположить о его военном прошлом. Мы немного общаемся, он находит какие-то инструменты и уходит. Просто диггер на мели, подумал я. В это время Шакал и его подручный Чёрный наблюдают за бункером на Юпитере, чтобы прервать работу учёных и украсть их исследования. Вот пример придурка, не жалющего обретать союзников.\n \n
		Так вот, наш диггер уходит забрать какие-то документы и отряд Чёрного исчезает. На следующий день этот чёрт приходит в бункер с документами и говорит, что им нужна новая охрана. Оказалось, что он был никем иным как грёбаным агентом ФСБ, и Чёрный укусил больше, чем мог прожевать. От Шакала ни слуху, ни духу, и нам ничего не оставалось делать как взяться за эту работу. Герман похоже всё это время ходил с огромной затычкой в жопе, ибо по-другому объяснить его крайнее недружелюбие мы не смогли. Остальные исследователи через некоторое время открылись нам, и недавно сформированная научно-оперативная исследовательская гркппа Искра была не против некоторых корректирующих тренировок. Новиков, их тогдашний техник, выглядел довольно недружелюбно, но мы довольно быстро стали приятелями. В целом, приятное место работы.\n \n
		А через неделю приходит известие, что Шакал кормит чернобыльских червей посреди Припяти. Догадайся, к кому оставшаяся часть группировки обратилась за хоть какими-то подсказками по дальнейшим дествиям.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_8">
		<text>Оставшаяся часть? Их было так много?</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_9">
		<text>Даже после всех потерь наёмники были достаточно многочисленны чтобы считаться группировкой, но это было уже далеко от численности предыдущей армии, если ты об этом думаешь.</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_10">
		<text>Это всё конечно очень интересно, но я не понимаю как это относится к остальным наёмникам.</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_11">
		<text>Скоро поймёшь. Я оказался в ситуации, когда обратившихся ко мне людей стало больше, чем приказов для них. И тут я узнаю, что кто-то призывает все отряды собраться в Мёртвом городе и уладить некоторые вопросы, связанные с обслуживанием нашего «общего клиента». Не спрашивай. Некоторые хотят уйти; ни один бункер не нуждается в таком количестве охраны. Но почему-то от всего происходящего попахивало копчёным. Но я всё равно решил сходить и проверить, что там происходит. Не хотелось разрывать контракт с учёными, поэтому я оставил часть группы у бункера, а сам с отрядом пошёл в Мёртвый город как представитель.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_12">
		<text>И тебе не понравилось то, что ты увидел там?</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_13">
		<text>Не понравилось. Не то чтобы случилась какая-то катастрофа, по крайней мере тогда так казалось. Душман с его группой начали брать верх над остальными группами под эгидой улучшения организации. Что в целом было неплохо, но прежде чем вежливо спросить о желании присоединиться группы вроде моей, он силой захватил другие группы.</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_14">
		<text>Это были не переговоры, это была демонстрация силы. Ему не нужно было брать твою группу силой, так как он продемонстрировал, что при желании это не стало бы для него проблемой.</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_15">
		<text>Правильно мыслишь. Так что я сделал то, что лучше всего было сделать в данной ситуации. Вежливо улыбнулся и медленно отступил, сказал, что поговорю с остальными ребятами, и побрел обратно к Юпитеру, как только они потеряли мою задницу из виду.</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_16">
		<text>И теперь ты работаешь только на учёных?</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_17">
		<text>Мы решили, что это лучший вариант. Мы только что избавились от двух придурков в руководстве группировки, и уже не было желания разбираться в качестве характера Душмана. Остальные тоже так думали. И хотя министерство науки не платит так много, это стабильный и лёгкий доход. И когда нам осточертеет Зона, выехать на Большую Землю будет намного проще, может даже с рекомендательными письмами от учёных. Группа поддержала идею.</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_18">
		<text>И Душман оставил всё как есть?</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_19">
		<text>Я возможно неправильно истолковываю тот презрительный взгляд, который он бросает на меня, когда мы видимся, но тот факт, что он приказал закрыть для меня все тайные маршруты группировки, находящиеся под его контролем, дает мне намёк о его мыслях обо мне. Я уверен, он надеялся, что я буду следить за учёными для него. Зря надеялся. Он и так уже урвал свой кусок мяса. Двоё из моих бывших членов группы сбежали и продали ему схемы моего экзоскелета. Пускай подавятся. \n \n
		Теперь ты знаешь различия между нашими группами. Конечно мои и его люди не начнут перестрелку при виде друг друга, но как видишь, присутсвует некоторое напряжение. И не сексуального характера.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_20">
		<text>Я стесняюсь спросить...</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_21">
		<text>Росток, Бар 100 рентген, весёлые часы по субботам. Если не получится кого-то подцепить, Бармен поможет. Только не проси его о женщинах, те из них, кто оказался в Зоне, не делают это за деньги.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_22">
		<text>А, эм, ладно, это... не совсем то, что я думал.</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_23">
		<text>(Тесак слегка хлопает вас по плечу, что является удивительной демонстрацией контроля с учётом того, какой экзоскелет на нём одет)\n \n
		Расслабься парень, я шучу, весёлые часы в четверг. Но наша минута истекла, и это место не будет патрулировать само себя. Если тебе что-то нужно, лучше обратись к военным или к хорошему доктору. Береги себя там, но не стесняйся возвращаться, пока я не на дежурстве, я готов поболтать.</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_hatchet_ask_story_24">
		<text>По возможности подойду. Спасибо за потраченное время и интересную историю, Тесак. Будь осторожен, удачи.</text>
	</string>

	
<!-- Topol's introduction -->

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_0">
		<text>
		Эх, не знал что кто-то уже занял место.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_1">
		<text>
		Ничего страшного, братан. Подходи, мы здесь ненадолго, провёдем вот импровизированное исследование и пойдём дальше.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_2">
		<text>Исследование? В этой броне вы не похожи на учёных.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_3">
		<text>А мы учёные, парень. Мы "Искра". Ты наверное слышал про нас.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_4">
		<text>Не могу такого сказать.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_5">
		<text>Серьёзно? Ты похоже совсем зелёный. Не видел что-ли вокруг других исследовательских групп? Мы все "Искра". Научно-оперативная исследовательская группа "Искра", если официально. \n \n
		Или "Спарк", если ты как и Змей хочешь называть "интернационально".\n \n
		(Он поднял голос в последнем предложении. Где-то вдалеке раздалось недовольное бормотание)\n \n
		Нам нравится как звучит "Спарк", нам просто также нравится немного подшутить над Змеем. Кличут меня Тополь, приятно познакомиться.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_6">
		<text>Так в итоге что? Вы все... боевые исследователи?
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_7">
		<text>Ха! Боевые исследователи! Я позаимствую это название, если ты не против. Духу понравится.\n \n
		Не все из нас учёные. Я кстати почти получил диплом, но, ээээ... так скажем, я попал в Зону раньше диплома. Если видишь кого-то в одном из этих научных защитных костюмов, то да, они учёные. По крайней мере, с дипломом и разрешением от правительства, если для тебя так определяются учёные. Есть также несколько профессиональных охранников, присланных с Большой земли, и также можно увидеть людей Тесака, работающих в качестве охраны; приличные люди как для наёмников, но не жди, что они будут с тобой лясы точить, как минимум поначалу.\n \n
		Большинство из нас были самыми обычными сталкерами до вступления. Экологи нанимали много сталкеров в прошлом, но наша команда была первой, которая действительно сработалась с ними. Мы занимались разнообразной работой для жителей бункера на Юпитере, пока наконец Озёрский не смог убедить верха в нашей полезности и ценности.\n \n
		Вот так четыре мужика со щетиной на лице родили маленькую девочку под именем Искра!
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_8">
		<text>И вам выдали экипировку такого уровня? То, что на вас надето, больше похоже на броню солдат из научно-фантастического фильма.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_9">
		<text>Да, эта броня... своего рода пособие? Из армии. Носороги — это не те вещи, которые дают неизвестно кому, поэтому армейцы не были рады одолжить их Министерству науки, но жаловаться им некому. Как я уже сказал, мы стали действительно полезными с 2012 года.\n \n
		Заметь, мы не учавствуем в боях. К настоящему времени мы можем потрясти всех отличной экипировкой, и всем группам вероятно придётся активизироваться, как только наемники уйдут отсюда. Эти костюмы были модифицированы с помощью Чистого Неба специально для исследований. Я или Булава лучше защищены от аномалий чем любой другой человек вокруг, за исключением обладателей  защитного костюма экологов или СЕВЫ, а мы вдобавок теоритически могли бы выдержать пару ударов разъяренной химеры... теоритически. Не будем это проверять. Разъяренная химера? Не очень приятное зрелище, поверь.\n \n
		Мы провели тестыулучшенного шлема пси-защиты в улучшенном шлеме моей "Черепахи". Пси-защита пятого уровня, приятель. Тот контроллёр неприятно удивился, когда я проигнорировал его выкрутасы. Очень неприятно удивился...\n \n
		Ладно, да, у меня есть некоторые проблемы с контроллёрами. У всех есть, не надо так на меня смотреть.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_10">
		<text>Хорошо. Звучит так, что ты находишься на содержании государства... Я думал это невозможно, ведь сталкерство нелегально.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_11">
		<text>IЛегеально или нет, но мы сотрудничаем, мы опытны и знаем как всё устроено, а они вынуждены соблюдать некоторые протоколы безопасности хотя бы для того, чтобы гарантировать выполнение нами нашей работы. А взамен мы получаем все необходимые бумажки чтобы в итоге вернуться на Большую Землю... Надеюсь, что получаем. Это занимает немало времени.\n \n
		Я думаю они считают эту работу способом заплатить за наши "долги". С их точки зрения это можно рассматривать как нечто похожее на тюремную работу. Работу, включающую в себя нахождение одном из пяти самых опасных мест в мире, а не в духовке внутри тюрьмы.\n \n
		Это наверно тоже не очень хорошая работа...\n \n		
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_12">
		<text>В любом случае это намного лучше того, что получают большинство сталкеров.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_13">
		<text>Это стабильная работа, насколько я могу сказать. и она идёт в комплекте с разрешением испытать всю красоту Зоны, не беспокоясь о зольдах и других группировках и их стычках. Или мут-... Нет, чтоб не сглазить.\n \n
		Кроме бандитов, но мы научились хорошо давать им отпор. И монолитовцев. Они немного пугают, но мы можем отбиться от подобного отряда на севере Зоны.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_14">
		<text>Похоже что юг Зоны... не очень привлекатален для вас, парни.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_15">
		<text>Шутишь? Нет, нам здесь тоже нравится. Аномалии на юге работают немного иначе. На севера они стремяться сгруппироваться в малые концентрированные поля. На  Юге же все намного более хаотично. Есть несколько теорий о причинах подобного, но, что более важно, всегда есть нужда в ком-то, кто снимет показатели и снимет наблюдения даже в таком скучном месте, как Кордон.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_16">
		<text>Согласен, но отряд вроде вашего?.. Могли бы прислать и других.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_17">
		<text>Есть причина. У Маршала, нашего новичка, была догадка. Ну, он был уверен, но мы понижаем это до догадки. Он клялся, что нашел способ добраться до старого химического завода неподалеку. А это интересно - посмотреть, что стало с этим местом за все годы. У нас было задание от Сахарова неподалеку, а так как Духу этот парень понравился, мы решили осмотреть местность. Но не повезло. Ну что ж, иногда ничего не находишь. Маршалу будет полезным уроком.\n \n
		В любом случае, не стесняйся, ребята будут рады с тобой поболтать, пока ты не тычешь пушкой им в лицо. Только не трогай оборудование, калибровка занимает некоторое время. Или, что хуже, нужно будет нести его в бункер «Янтарь». или еще хуже, если обратно прямо на Юпитер... И если ты уходишь, будь осторожен, приятель.
		</text>
	</string>

	<string id="csnosorog_guard_topol_ask_story_18">
		<text>И ты тоже, Тополь. Удачи в исследованиях.
		</text>
	</string>


</string_table>